Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?

Тому що багато чого треба враховувати. По-перше, реєстр введених букв, строковий чи великими літерами вводиться інформація (або натискаються кнопки з шифтом чи через капслок), а по-друге - це відмінність клавіатур. Французська не там, де звично, має букву А (там, де зазвичай Q), а в німецкиій - замість z стоїть y.